統一叫法：我地係Hongkonger

如題，見到大部分地方都寫Hongkonger，但有時都仲見到Hongkongese。係時候統一叫法，叫返自己做Hongkonger。

以小弟所理解，讀音為hong-kon-ner，無g音嘅，有錯請指正。

Kongese 會唔會好啲

Gchi

Push

Hong Kongese係形容詞
平時見nationality ethnicity可以填
例句I’m Hong Kongese

Hongkonger 係noun
例句I’m a Hongkonger

情況有啲似British同Briton嘅分別

個人覺得用Hong Kongese可以加強身份認同同話俾外國人聽原來除咗Chinese仲有Hong Kongese, Taiwanese，幾個相提並論就突顯到分別

不過而家呢個identity 仲未國際間普及
好多人仲係就咁用Hong Kong 嚟形容
有啲似New Zealand (n/adj) 同New Zealander
例如講香港教育制度仲係用the Hong Kong education system，其實可以用the Hong Kongese education system

至於Hongkonger 自己覺得有陣都市味，usage覺得可以睇下New Yorker

之前同鬼佬傾計佢話就咁叫Konger順口啲

hongkonger有負面意思，est比較好，無詳細研究 之前大專英文老師講的

ese

我老母話ese有負面意思，ian比較好，可惜都係冇詳細研究

你老母係乜撚野權威

戇鳩仔

nese 係有眨意，係白人社會用嚟稱呼次等民族用

Hongkonger有啲唔係咁好發音同唔夠響，
Hongkongian四個音節，重音响kong度就易讀同響亮好多

在英語中，英國人用後綴“-ese”來表示那些他們認為“低等的”、“不重要的”、“弱小的”、“怪異的”、“帶有疾病的”、“從蟲子演變而來的”種族；他們蔑視和厭惡這些種族。這些種族包括中國人 (Chinese)、日本人 (Japanese)、越南人 (Vietnamese) 、葡萄牙人 (Portuguese)。他們用“-ese”來羞辱我們。

同時他們用後綴“-an”來表示那些所謂“優等”的種族，例如美國人 (American)、加拿大人 (Canadian)、英國人 (Britain)、德國人 (German)、加州人 (Californian)、德州人 (Texan)。

這就是為什麼那個一文不值的流浪漢居然叫我“Your Chinese”，而不是“Your Asian”；“Your American”或“Your Korean”來侮辱我，盡管他根本不知道我是從哪裡來的。他需要使用一個羞辱我、傷害我的蔑語，這裡“Chinese”就正好可以用於傷害任何黃種人。

那麼“Chinese”的字面意思是什麼呢?“-ese”表示小的、微小的和不重要的，“China”的意思是堅硬的粘土或泥土，那麼放在一起“Chinese”就是用堅硬的粘土或泥土制成的微小的、微不足道的、怪異的東西。這真是一個莫大的侮辱！！

我來自東亞，在那裡英國人曾經去過，征服、壓迫和羞辱過那裡的人民，並且把那個地方叫做“China”，把那裡的“弱小的”、“劣等”、“分文不值”、“帶有疾病的”、“蟲子一樣的”的人叫做“Chinese”，盡管他們知道我們的土地的名字叫做“中央之國”、“中國”。

Hongkonger 康狂牙

Hongkan 康勤

明明就係諷刺緊口頭話某某權威人士點講點講
#11 #12做乜撚樣

原文摘自

2020年喇，仲幫支那狗散播propaganda，上網查下etymology有咁難？

之前都見到有人開po討論過用邊隻字好，包括有：
1. Hongkonger
2. Hongkongese
3. Hongkongian

大家對唔同叫法各有原因，例如歷史、Grammar等，但覺得係時候要統一一個叫法。我係見我地自己人、外國新聞等大部分媒體都用Hongkonger，基本上已經用慣左，所以建議大家直接繼續用，無謂轉黎轉去。

都唔知邊條五毛俾負皮
就算用Hongkonger自稱香港人都係得個名詞
要有埋形容詞

咪就係
啱啱睇咗個英文語言forum
有幾個都指住係新華社 People’s Daily 果堆propaganda
根本就係班支那狗自卑
唔通Viennese Japanese又係歧視？
大把鬼佬對Viennese xxx好多幻想

Kongese

你個大專老師又係乜撚野權威呀

Heung Gong Yan